以前我會盲反「大媽」一詞，今時今日已經覺得呢個詞可以用

幾個月之前我同好多香港人一樣，聽到「大媽」呢啲強國字眼就好嬲
覺得係一種文化入侵，香港人應該用番香港既用詞
以前聽到屋企人講「大媽」，我會即刻糾正佢，香港本身有「師奶」呢個詞語，點解要用啲蝗語？
自從旺角殺街之後，尖沙咀既種種新聞令我開始覺得，某種劣質既人只能夠用某種字詞指稱
冇錯，大媽同師奶可能都係指到咁上下年紀既婦女，但我覺得今時今日喺香港有多幾重既貶義
我唔係支持香港人多用大媽呢個term，而係覺得你總唔能夠叫尖咀碼頭鳩唱鳩跳個班強國垃圾做「師奶」同時，又會叫日日去街市買餸既老母做「師奶」
用本土字眼指稱外來既低等族群，呢啲先係對本土文化既污染同侮辱
我並唔認為用「大媽」呢個字冇問題，但完全指稱既對象本身就係一個問題，用番相等既term似乎都好合理
當然倒番轉頭，用「大媽」呢個字黎形容本身「師奶」可以形容到既人就係問題

純粹有感而發，Sorry for 1999

大媽=支那師奶
師奶=香港師奶

一早係咁諗

直接叫支那老閪咪得 叫咩春大媽

好可惜其他人用嘅時候唔會好似你咁諗到咁深遠，比啲弱智用得多久而久之師奶呢個字就唔會成為主流

我明你想講乜，但現實未必可以咁做